\chapter{Resultat}




\section{Skall-krav}
Spelet designades runt följande krav.
\begin{enumerate}
\item \texttt{Spelplanen ritas ut på 160x120 pixlar uppskalat till
    VGA-skärmens upplösning på 640x480 pixlar i 8-bitars färg.} \emph{Uppfyllt}

\item \texttt{VGA-skärmen har en framerate på 60Hz.} \emph{Uppfyllt}

\item \texttt{De två spelarna styr sina ljuscyklar med ett PS/2 tangentbord.}
  \emph{Uppfyllt}, men spelet är utformat för fyra spelare istället för två.

\item \texttt{Ljuscyklarna ska röra sig i en användarbestämd hastighet, satt
    före spelets början.} \emph{Uppfyllt}. Hastigheten ställs i 4
  hastighetssteg, och kan även ställas under spelets gång.atexmk -pdf -pvc -interaction=nonstopmode main.te

\item \texttt{En vinstskärm ska visas när spelet är över.} \emph{Uppfyllt}, en
  vinstskärm visas upp efter varje spelrunda.

\item \texttt{Spelet ska kunna startas om.} \emph{Uppfyllt}, \texttt{[ESC]}
  nollställer spelet.
\end{enumerate}

\section{Bör-krav}
\begin{enumerate}
\item \texttt{Användaren bör kunna bestämma antalet spelare.} \emph{Ej
    uppfyllt.} Spelet är låst till fyra spelare}

\item \texttt{Spelet bör ha bakgrundsmusik, och eventuellt vissa ljudeffekter.}
  \emph{Uppfyllt}, spelaren kan byta mellan 10 olika bakgrundslåtar. Även
  ljudeffekter spelas upp.
\end{enumerate}

\section{Utrustning}
För att kunna köra spelet krävs att följande utrustning kopplas in
enligt instruktionerna nedan.

\paragraph{FPGA kort.}
Spelat har utvecklats på Digilents Nexys3 kort vilket bygger på ett
Spartan 6 FPGA chip. Det går antagligen att köra projektet på andra
kort med samma chip men då krävs ändraningar i UCF.

\paragraph{VGA skärm}
För att visa spelet så duger en vanlig skärm med vga anslutning, det
är bara att koppla in den i Nexys3 kortets vga uttag.

\paragraph{Tangentbord}
För att kunna styra spelet så behövs ett PS/2 tangentbord, vilket
vanligt tangentbord som helst duger. För att kunna koppla in
tangentbordet så behövs Digilents PmodPS2 expansionkort. Den ska
kopplas in i uttaget JA i pin 7 till 12, dvs de nedre 6 pinsen.

\paragraph{Högtalare}
Spelet använder sig av tre högtalare för att spela upp ljud. Under
projekets utveckling använde vi oss av simpla buzzers som bara använde
1 digital pin för ljudet. De pins som ljud skickas ut på är JB1, JC7
och JD1.
